中大：不再轉播BBC 是去除英國殖民地色彩的表現

國家廣播電視總局通報，對英國廣播公司BBC世界新聞台，繼續在中國境內落地的新一年度申請，不予受理。中大新聞與傳播學院講師梁麗娟表示，內地通過衛星接收電視節目的人較以往少，實際影響可能是部分酒店住客，但現時旅遊業已經停頓，因此影響不是很大。

梁麗娟分析，內地電視廣播模式已經走向式微，內地民眾都喜歡在網上獲取資訊，而BBC有透過網上發送服務，一些民眾透過虛擬私人網絡VPN去接收，海外旅客亦可用本身國家或地區的電話卡，上網接收BBC資訊，只不過不能在酒店電視收看BBC新聞，認為中方的行動象徵大於實際。

對於香港電台不再轉播BBC部分節目，梁麗娟認為，這是跟隨內地主旋律的做法，亦是去除英國殖民地色彩的表現。

中文大學新聞與傳播學院講師梁麗娟

國防定外交事務

新聞系講屍 唔聽新聞

亦是去除英國殖民地色彩的表現。

亦是一國一制色彩的表現

標題黨

去除英國殖民地色彩就罷免特區政府
由中央全面接管啦

其實無講錯 香港人心回歸一定要去殖

香港公務員同大學講師薪酬都充滿殖民地特色

港交所要唔要太古除牌？

係囉
怡和都應該要收皮

變中國殖民地

World Service連英國國歌都無播，點代表殖民地呀屌你

但係香港人始終都係香港人
人心終不回歸
與直去殖，倒不始滅族
消滅香港人，才能人心回歸。

唔使，黨收購佢哋私有化就得

咁33台轉播支央電視台即係

國家安全國防掛

幾時拆埋禮賓府

樓主睇左內文先啦
我覺得中大條友講得好客觀

英殖民時期有轉播bbc咩？

播CCTV

香港政府公文仲用英文寫，係咪都要去除

一個講師代表中大。。。

雷頂鳴可以代表科大
梁美芬可以代表城大

電視無，個有個BFBS電台，軍營附近會收到，當年個個星期聽UK Top10流行榜

邊度有講錯

幾時廢埋港元同英文

仲以為係支那人
原來係賣港賊

港台已經有個台播中央人民廣播電台

無bbc咁係唔係補返voa俾受眾？

唔係就收爹啦
bbc公認有公信力
絕對係香港人損失

講師只係代表到自己立場
中大無授權佢代言喎

用「主旋律」就知係冚家產

World Service呢十年個英國味根本搣得七七八八
連呢個iconic嘅theme都廢埋

幾年前將AM675攞埋嚟播支央電台都已經覺得好撚痴線
而家連第4台深夜轉播到唔放過，dklm

between，唔知呢度有冇人以前都聽AM675嚟練listening呢

係，佢意思應該係describe 緊政府想去除英殖影響
睇番前一句係跟隨內地主旋律
真係奶共點會用「主旋律」呢個字

講師呀 個職員呀

你樓豬就話中大 成日嘩眾取寵

此時此刻
BBC 仲喺度反侵
猛講 chinese new year
話侵侵講 China Virus 唔啱
好多美國人唔係咁諗

既然係咁 點解仲播HBO 仲有迪士尼 仲有日本動漫 乜都去除嘛 最好回復清朝

今日不發聲，明日發不出聲

去英國殖民色彩同消滅歷史一樣 NMSL

都講撚左支共迫走晒啲人，拆歷史建築，改書本歷史，就係要文化大清洗，過多幾代人，無人知香港比英國殖民過

真

要人心回歸 每人送層樓就做到啦

正常發揮

AM675即係當年BFBS既頻道?

BBC world service有d節目有podcast

唔明啲人屌乜，個講師真心冇講錯，的確係象徵大於實際，目的就係想去殖

係港台以前全日轉播BBC World Service個頻道（曾經擺埋上DAB）
幾年前轉咗播支央淫民電台

其實down BBC sounds app就可以聽直播（仲可以聽bbc 其他 local radio）

屌個講師做乜撚，支共目的的確係想徹底去除香港殖民地色彩，人哋分析有咩錯？？